%% start of file `template-zh.tex'.
%% Copyright 2006-2012 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License version 1.3c,
% available at http://www.latex-project.org/lppl/.


\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}   % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')

% moderncv 主题
\moderncvstyle{classic}                        % 选项参数是 ‘casual’, ‘classic’, ‘oldstyle’ 和 ’banking’
\moderncvcolor{blue}                          % 选项参数是 ‘blue’ (默认)、‘orange’、‘green’、‘red’、‘purple’ 和 ‘grey’
%\nopagenumbers{}                             % 消除注释以取消自动页码生成功能

% 字符编码
\usepackage[utf8]{inputenc}                   % 替换你正在使用的编码
\usepackage{CJKutf8}

% 调整页面边距
\usepackage[scale=0.85]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}           % 如果你希望改变日期栏的宽度

% 个人信息
\firstname{陆}
\familyname{天明}
\title{简历}                      % 可选项、如不需要可删除本行
\address{生日 1990-10-05}{江苏 太仓}{}             % 可选项、如不需要可删除本行
\mobile{180 0622 0697}                         % 可选项、如不需要可删除本行
\email{lutianming1005@hotmail.com}                  %可选项、如不需要可删除本
                                %% 行
\social[github]{lutianming}
\photo[64pt][0.4pt]{picture.jpg}                  % ‘64pt’是图片必须压缩至的高度、‘0.4pt‘是图片边框的宽度 (如不需要可调节至0pt)、’picture‘ 是图片文件的名字;可选项、如不需要可删除本行
%\quote{引言(可选项)}                           % 可选项、如不需要可删除本行

% 显示索引号;仅用于在简历中使用了引言
%\makeatletter
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}
%\makeatother

% 分类索引
%\usepackage{multibib}
%\newcites{book,misc}{{Books},{Others}}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            内容
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{gbsn}                       % 详情参阅CJK文件包
\maketitle

\section{教育背景}
\cventry{2013--2015}{Diplôme d'ingénieur(硕士)}{Computer Science}{Telecom
  ParisTech 巴黎高科}{法国}{}
\cventry{2009--2013}{本科}{软件学院}{南京大学}{\textit{rank: top 10\%}}{}  % 第3到第6编码可留白

%\section{毕业论文}
%\cvitem{题目}{\emph{题目}}
%\cvitem{导师}{导师}
%\cvitem{说明}{\small 论文简介}

% \section{工作背景}
% \subsection{专业}
% \cventry{年 -- 年}{职位}{公司}{城市}{}{不超过1--2行的概况说明\newline{}%
% 工作内容:%
% \begin{itemize}%
% \item 工作内容 1;
% \item 工作内容 2、 含二级内容:
%   \begin{itemize}%
%   \item 二级内容 (a);
%   \item 二级内容 (b)、含三级内容 (不建议使用);
%     \begin{itemize}
%     \item 三级内容 i;
%     \item 三级内容 ii;
%     \item 三级内容 iii;
%     \end{itemize}
%   \item 二级内容 (c);
%   \end{itemize}
% \item 工作内容 3。
% \end{itemize}}
% \cventry{年 -- 年}{职位}{公司}{城市}{}{说明行1\newline{}说明行2}
% \subsection{其他}
% \cventry{年 -- 年}{职位}{公司}{城市}{}{说明}
\section{工作背景}
\cventry{2014/7--2015/1}{R\&D实习生}{Societe Generale Corporate \& Investment
  Bank}{法国巴黎}{}{%
\begin{itemize}%
\item 使用Big Data相关技术存储和分析市场风险信息
\end{itemize}}

\cventry{2012/7--2012/9}{SDE实习生}{Microsoft}{中国上海}{}{
\begin{itemize}%
\item 为FRS(Finance Reporting System)组构建了一个任务(job)查询工具:
  \begin{itemize}%
  \item 帮助开发人员了解这一系统;
  \item 当任务出错时帮助重新执行任务;
  \end{itemize}
\end{itemize}}


\section{参与项目}
\cventry{2015}{Spark性能分析}{Spark, Hadoop}{}{Telecom ParisTech, Paris}{
\begin{itemize}
\item 分析Spark在Hadoop集群下处理大规模机器学习任务时的性能变化
\end{itemize}}

\cventry{2014}{SVM文本分类}{Python(Numpy, Scikit-learn, Pandas)}{}{Telecom ParisTech, Paris}{
\begin{itemize}
\item 使用SVM进行文本分类
\item 比较SVM与其他机器学习方法的性能差别
\end{itemize}
}

\cventry{2014}{HDR图像}{Python(Python Image Library, Numpy, PyQt), OpenCV}{}{Telecom ParisTech, Paris}{
  \begin{itemize}
  \item 使用多张图像创建HDR图像
  \end{itemize}
}

\cventry{2011/7-2011/8}{Ipay手机支付系统}{“花旗杯”信息技术应用大赛}{}{}{基于条
  形码识别实现快速支付
\begin{itemize}
\item JSON数据解析
\end{itemize}
}

\cventry{2011/11-2012/3}{kinect教学系统}{深度信息图像分析研讨班}{}{}{使用kinect来
  辅助教学
\begin{itemize}
\item 实现kinect的手势识别接口
\end{itemize}
}


\section{专业技能}
\cvitem{编程语言}{Python, Scala, Java, C/C++, Lisp}
\cvitem{工具}{Linux, Emacs, Git, Hadoop}
\cvitem{统计}{Machine Learning, Data Mining}
\cvitem{语言}{汉语(母语), 英语, 法语}

% \section{计算机技能}
% \cvdoubleitem{类别 1}{XXX, YYY, ZZZ}{类别 4}{XXX, YYY, ZZZ}
% \cvdoubleitem{类别 2}{XXX, YYY, ZZZ}{类别 5}{XXX, YYY, ZZZ}
% \cvdoubleitem{类别 3}{XXX, YYY, ZZZ}{类别 6}{XXX, YYY, ZZZ}

\section{个人兴趣}
\cvitem{}{\small 编程语言，新技术，旅行，游泳，滑雪}


% \section{其他 1}
% \cvlistitem{项目 1}
% \cvlistitem{项目 2}
% \cvlistitem{项目 3}

%\renewcommand{\listitemsymbol}{-}             % 改变列表符号

% \section{其他 2}
% \cvlistdoubleitem{项目 1}{项目 4}
% \cvlistdoubleitem{项目 2}{项目 5\cite{book1}}
% \cvlistdoubleitem{项目 3}{}

% 来自BibTeX文件但不使用multibib包的出版物
%\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}% BibTeX的数字标签
\nocite{*}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{publications}                    % 'publications' 是BibTeX文件的文件名

% 来自BibTeX文件并使用multibib包的出版物
%\section{出版物}
%\nocitebook{book1,book2}
%\bibliographystylebook{plain}
%\bibliographybook{publications}               % 'publications' 是BibTeX文件的文件名
%\nocitemisc{misc1,misc2,misc3}
%\bibliographystylemisc{plain}
%\bibliographymisc{publications}               % 'publications' 是BibTeX文件的文件名

\clearpage
\end{CJK}
\end{document}


%% 文件结尾 `template-zh.tex'.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
